新世界中國地産有限公司(「新世界中國地産」)爲香港上市公司新世界發展有限公司(香港股份代號：00017)旗下內地物業旗艦，是內地最具規模的房地産發展商之一。作為最早進入中國內地房地產的香港公司之一，新世界中國地産秉承可持續發展之城市社區建設願景，發展各類優質住宅社區、大型綜合商業地標、商場、寫字樓及酒店，業務多元化。

2011年6月18日，新世界中國地產旗下間接全資附屬新世界酒店管理以代價2.295億美元(約17.9億港元)，向Hotel Value Fund
L.P.及Rosewood Hotels and Resorts Holdings, Inc收購管理公司Rosewood Hotels and
Resorts, L.L.C.全部成員權益。 Rosewood Hotels & Resorts於8個國家管理共19所物業。

2011年7月31日，新世界中國地產旗下間接全資附屬新世界酒店管理斥資5.7億美元（約44.46億港元）向Rosewood
Corp.及Maritz, Wolff & Co.合共購入5間位於美國的豪華酒店。

2013年12月15日，新世界中國地產旗下間接全資附屬新世界酒店管理，斥資1,353.6萬歐元（約1.44億港元）向控股公司周大福企業購入PHHL集團（主要在歐洲從事酒店管理業務）PHHL主要資產為德國成立的PHGG，以「Penta」品牌於歐洲管理24間酒店。

2016年8月4日，新世界中國地產撤銷其於香港聯交所之上市地位\[1\]。

## 參考文獻

<div class="references-small">

<references group="新世界中國退市">

</references>

</div>

[category:中國民營企業](../Page/category:中國民營企業.md "wikilink")

[Category:香港交易所已除牌公司](../Category/香港交易所已除牌公司.md "wikilink")
[Category:中國房地產開發公司](../Category/中國房地產開發公司.md "wikilink")
[Category:新世界發展](../Category/新世界發展.md "wikilink")
[Category:1999年成立的公司](../Category/1999年成立的公司.md "wikilink")

1.  [撤銷新世界中國地產股份上市地位通告](http://www.nwcl.com.hk/download/20168316475166138.pdf)